%%% Hlavní soubor. Zde se definují základní parametry a odkazuje se na ostatní části. %%%

%% Verze pro jednostranný tisk:
% Okraje: levý 40mm, pravý 25mm, horní a dolní 25mm
% (ale pozor, LaTeX si sám přidává 1in)
%\documentclass[12pt,a4paper]{report}
%\setlength\textwidth{145mm}
%\setlength\textheight{247mm}
%\setlength\oddsidemargin{15mm}
%\setlength\evensidemargin{15mm}
%\setlength\topmargin{0mm}
%\setlength\headsep{0mm}
%\setlength\headheight{0mm}
% Doporučená úprava zmiňuje řádkování 1.5, to ale není pro TeX relevantní.
% \openright zařídí, aby následující text začínal na pravé straně knihy
%\let\openright=\clearpage

%% Pokud tiskneme oboustranně:
\documentclass[12pt,a4paper,twoside,openright]{report}
\setlength\textwidth{145mm}
\setlength\textheight{247mm}
\setlength\oddsidemargin{14.2mm}
\setlength\evensidemargin{0mm}
\setlength\topmargin{0mm}
\setlength\headsep{0mm}
\setlength\headheight{0mm}
\let\openright=\cleardoublepage

% Přepneme na českou sazbu
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[IL2]{fontenc}

%% Použité kódování znaků: obvykle latin2, cp1250 nebo utf8:
\usepackage[utf8]{inputenc}

%% Ostatní balíčky
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{makecell}

%%% Údaje o práci

% Název práce v jazyce práce (přesně podle zadání)
\def\NazevPrace{Heuristika titulků}

% Název práce v angličtině
\def\NazevPraceEN{Subtitle heuristics}

% Jméno autora
\def\AutorPrace{Martin Polanka}

% Rok odevzdání
\def\RokOdevzdani{2015}

% Název katedry nebo ústavu, kde byla práce oficiálně zadána
% (dle Organizační struktury MFF UK, případně plný název pracoviště mimo MFF)
\def\Katedra{Katedra distribuovaných a spolehlivých systémů}
\def\KatedraEN{Department of Distributed and Dependable Systems}

% Jedná se o katedru (department) nebo o ústav (institute)?
\def\TypPracoviste{Katedra}
\def\TypPracovisteEN{Department}

% Vedoucí práce: Jméno a příjmení s~tituly
\def\Vedouci{Mgr. Martin Děcký}

% Pracoviště vedoucího (opět dle Organizační struktury MFF)
\def\KatedraVedouciho{Katedra distribuovaných a spolehlivých systémů}
\def\KatedraVedoucihoEN{Department of Distributed and Dependable Systems}

% Studijní program a obor
\def\StudijniProgram{Informatika}
\def\StudijniObor{Obecná informatika}

% Nepovinné poděkování (vedoucímu práce, konzultantovi, tomu, kdo
% zapůjčil software, literaturu apod.)
\def\Podekovani{%
Rád bych tímto poděkoval panu Mgr. Martinu Děckému za vedení mé bakalářské práce a za zajímavé nápady a připomínky při řešení různých problémů. Dále také chci poděkovat panu RNDr. Jiřímu Hanovi, Ph.D. za odpovědi na mé otázky týkající se lingvistiky.
}

% Abstrakt (doporučený rozsah cca 80-200 slov; nejedná se o zadání práce)
\def\Abstrakt{%
Původní myšlenka na heuristiku titulků pochází od Khanovy školy. Ta se zabývá překladem výukových videí a hodil by se jí automatický nástroj kontrolující vytvářené titulky. Charakter kontroly se týká jak aspektů formátu obecně titulků (čas začátku, konce, délka), tak věcí jazykových, tedy souvisejících s~češtinou a českým textem. V~rámci této práce byl tedy vyvinut software, který načítá titulkový soubor ve formátu SubRip, na něm provede analýzu a výsledky analýzy vrátí ve formátu XML nebo JSON. Celá aplikace je tvořena modulárně a skládá se z~řídícího programu a jednotlivých modulů (pluginů), z~nichž každý má svojí vymezenou činnost, respektive jednu oblast, v~níž provádí analýzu na titulkových objektech. Pluginy samotné jsou realizovány pomocí dynamických knihoven, které jsou dynamicky načítány za běhu řídícího programu. Díky tomu je aplikace jako celek jednoduše rozšiřitelná o~nové pluginy, přičemž řídící část se při přidání nových pluginů nemusí překládat znovu.
}
\def\AbstraktEN{%
Original idea on this project comes from Khanova škola. This group of people is translating educational videos from Khan Academy and they would like to have an automatic tool, which will check their created subtitles. Character of this check relates with format of subtitles in general (time of beginning, ending, etc.) and also with Czech language and textual form of language. Within the scope of this thesis was developed software, which loads subtitles in SubRip format, on this loaded file analysis is executed and results are returned in XML or JSON format. Whole application is modular and has one main component (control program) and then several modules (plugins). These modules have one area of functioning, in which they execute analysis on subtitle objects. Plugins itself are realised by dynamic libraries, which are dynamicaly loaded on run-time. Thanks to that, application is simply extensible and new plugins can be added without necessity of re-compiling control program.
}

% 3 až 5 klíčových slov (doporučeno), každé uzavřeno ve složených závorkách
\def\KlicovaSlova{%
{titulky} {analýza} {opravy}
}
\def\KlicovaSlovaEN{%
{subtitles} {analysis} {correction}
}

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
\usepackage[pdftex,unicode]{hyperref}   % Musí být za všemi ostatními balíčky
\hypersetup{breaklinks=true}
\hypersetup{pdftitle={\NazevPrace}}
\hypersetup{pdfauthor={\AutorPrace}}
\hypersetup{pdfkeywords=\KlicovaSlova}

%% Definice vlastnich maker
\def\gpp{\textbf{g{}\texttt{++}}}
\def\cpp{\textbf{C{}\texttt{++}}} 
\def\cppeleven{\textbf{C{}\texttt{++}11}}
\def\cppzerox{\textbf{C{}\texttt{++}0x}}
\def\csharp{\textbf{C{}\texttt{\#}}}
\def\includeimages{}

%% Definice vlastniho rozdeleni slov
\hyphenation{Bjar-ne Strou-strup}

%% Titulní strana a různé povinné informační strany
\input titulka.tex

%%% Strana s automaticky generovaným obsahem bakalářské práce. U matematických
%%% prací je přípustné, aby seznam tabulek a zkratek, existují-li, byl umístěn
%%% na začátku práce, místo na jejím konci.

\tableofcontents

%%% Jednotlivé kapitoly práce jsou pro přehlednost uloženy v samostatných souborech
\include{uvod}

\include{kontext}
\include{analyza}
\include{implementace}
\include{reference}

\include{zaver}

%%% Seznam použité literatury
\include{literatura}

%%% Obrázky v bakalářské práci
%%% (pokud jich je malé množství, obvykle není třeba seznam uvádět)
\listoffigures

%%% Tabulky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
\listoftables

%%% Použité zkratky v bakalářské práci (opět nemusí být nutné uvádět)
%\chapwithtoc{Seznam použitých zkratek}

%%% Přílohy k bakalářské práci, existují-li (různé dodatky jako výpisy programů,
%%% diagramy apod.). Každá příloha musí být alespoň jednou odkazována z vlastního
%%% textu práce. Přílohy se číslují.
\chapwithtoc{Přílohy}

\section*{Příloha A}
K~práci je přiloženo CD, které obsahuje zdrojový kód aplikace, výchozí nastavení a dokumentaci.
\begin{itemize}
\item \emph{./} - Jedná se o~výchozí složku celého projektu, nachází se zde hlavně zdrojové kódy k~hlavní třídě řídícího programu, dále jednotlivé makefile soubory a PHP skript k~PHP/HTML frontendu. Nalézt zde lze ale také copyright, nebo referenční testovací vstup.
\item \emph{./dokumentace/} - V~tomto adresáři se nachází dokumentace k~výsledné aplikaci. Dokumentací je několik druhů, lze zde nalézt jak uživatelskou, tak programátorskou dokumentaci, ale i návod na to, jak napsat vlastní plugin.
\item \emph{./nastaveni/} - Tato složka obsahuje konfigurační soubory k~jednotlivým pluginům. Konfigurace může být ve formátu XML nebo JSON.
\item \emph{./shared/} - Obsahuje kód, respektive funkce a třídy, které může využívat jak řídící aplikace, tak jednotlivé pluginy.
\item \emph{./src\_plugins/} - Rozcestník ke zdrojovým kódům jednotlivých pluginů, také se zde může vyskytnout kód, který má několik pluginů společný.
\item \emph{./utf8\_v2\_3\_4} - Složka obsahující zdrojové kódy knihovny UTF8-CPP
\end{itemize}

\openright
\end{document}
